2月貝加爾湖 海參威討論區

藍冰季節到啦
下星期攞埋假就買機票
我依家PLAN緊旅程
集中討論
人多既開TG
預計14/2 - 21/2出發

其實點喺伊庫次克坐車去奧洪島睇貝加爾湖?

叫酒店幫手call 車

暫時乜都未知~
等其他人幫你

屌諗住海參威過去
點知火車要2日幾

申請簽證麻煩嗎？

印象中都係靠𠴱條沿海火車

冇計啦,成個俄羅斯得莫斯科去聖彼得堡有高速鐵路

上網搵緊料 好似話免簽14日

機票幾平
我揀 海參落機
伊2走
4000到

去俄羅斯不嬲都平,坐直航10個鐘去莫斯科見過最平都係3k左右,但多數4k連稅

3月初先出發

首先你要係Olhkon island既zhuzhir胡日爾村book hostel，然後經hostel可以報day tour去貝加爾湖，daytour分咗南線北線。
而去zhuzhir嘅方法就係叫hostel由機場/火車站安排車帶你去碼頭坐去Olhkon island船，船唔記得咗幾耐一班，係可以運車嗰種大船。

我上年係用email自己搵呢條友book車上島
朝早八點左右係irk機場旁邊等上車
當時負成四十度所以求鳩奇上錯左同款車
但係佢地圈子細 司機撥左幾個輪之後都照車左我去島度

岩岩睇佢已經可以經網上booking

你幾月去？ 咁癲？

同樣都係二月
係島上面毒自過大年初一

屌點算
我行完個雪山負15度都想死

我未去過負15所以唔知有咩分別
不過我覺得凍到某個程度應該都差唔多
所有露出既皮膚都會刺痛
眼球表面既水份都會乾得好快
唔眨眼一陣就會結冰
我個trip既目的都係為左感受下呢個溫度

好m
結論好唔好玩？

景係好睇既
體驗亦都係唔錯
睇下俄妹亦都係正既
不過我講唔出係好玩
而且唔好對服務同飲食有太大期待

我返伊爾庫次克之後第二朝就坐西鐵去海嵾威
係車上面r到d俄仔吹水
發現佢地外表係cool
實際好多都只係怕羞既毒撚

好多都係英文唔好先唔同外國人傾計o者,btw伊庫次克物價係咪平好多？

你覺得行程調轉先去海參再去貝加2湖會唔會好大分別？
BTW 巴打你total去左幾多日？

唔要廁所板呀

sor物價我唔太記得
因為我實際係伊爾庫次克市中心只係得一晚時間左右
不過個邊人工唔高 買野唔會太貴

我個trip只係得十日左右
大部分時間都係交通工具上面
由邊邊入先我覺得都無所謂
其實我係海參崴>轉機去伊市>奧利洪>伊市>西鐵返海參崴
西鐵坐左72個鐘無落車 只係我自己一個小小既情意結
如果我個假可以拎長多一星期
應該會變成海參崴>西鐵去伊爾庫次克>飛機去莫斯科>香港
感覺好似我咁走返轉頭有少少on9

btw我返去海參崴個陣係負8度左右
覺得好暖

仲有係海參崴個邊
可以用腳行出去完全結冰既東海都係好令我興奮
有d仆街行下行下走到勁出

更正返
睇google map應該未冰到出東海
我諗實際上只係冰左左邊個海灣

屌 返去研究下先 好奇妙

打算自己一條友去 應唔應該係當地請個導遊好

我都係自己一個啊 都驚驚地

一條友4月去貝加爾湖

係島上Hostel join local tour，個司機就係導遊

4月雖然無-45度,但體感都係凍到cls

伊庫次克必食呢間,
我食左兩次
大約百幾蚊港紙埋單
個酥皮白湯世界級

貝加爾湖我求下你袋定小小野食餵狗
果陣有隻好乖好靚既狗狗係咁嗲我
日以繼夜 夜以繼日咁跟住我
餵佢食野又勁斯文
我真係完全俾佢冧掂但無辦法帶到佢翻黎
我完全唔知佢地冬天點頂
翻黎 Search 人地 D 遊記都有見到其他狗都係咁跟住人想食野

食飽傻笑樣
佢應該成日係 Nikita 搵遊客
我帶埋佢去舊岩果邊影相

應該4/5月一條友去8-9日 海參崴-貝加爾湖
識俄文 應該唔死得掛

講俄文嘰呢咕嚕

當地我撞到個香港人
佢話佢 Book 左導遊,
講到英文.
同有得玩多 D 野
冰湖釣魚, 日落騎馬.
呢 D 自己去唔識 Book, 得 Hostel 南北線
但睇你 Budget 囉
除左導遊人工你仲要出埋佢 D 洗費

其實自己一個都唔驚
差唔多全程專車接送

機場入伊庫次克市內用 App call 的士 around $30
伊庫次克市內巴士我完全黑人問號唔識搭,
不過唔驚, 地方細, 去邊都行到去,
大不了的士.
然後去 Olkon 都係點對點,
Door to door 咁接送你.
Book 好晒野就無野驚

不過我果陣 5 月去,
天氣無咁凍係輕鬆 D 既

我果時一月頭都係自己去 睇到藍冰
同埋早啲啲去 果度冰面會乾淨啲

我係海滲葳搭火車去果個鎮
訂住宿
再叫hostel啲人幫我安排車 同報tour
同埋如果hostel有得加錢俾你沖涼既話
一定要加 佢係桑拿加沖涼 成桶冰水俾你用
當體驗下西百利亞人點沖涼

果度物價好平 我成日食佢既雪糕
同埋建議係超市買隻 vodka 藍白包裝 用貝加爾湖水整既 好平又幾好飲

果度平均負廿度 但只要唔好露太多肉都無咩
我手指腳指長期僵硬
同埋好大風 我包到得隻眼露出來

好掛住果度

分享d ios app 俾你地
2gis 俄仔地圖
eway 搭公共交通工具無難度

啲藍冰邊個月最靚上網睇啲人都推薦3月頭

但有啲人話3月冇得坐車 2月尾好D

一月去完8日，歡迎入group交流

share下一月頭嘅相

更新上島資料：
上島除咗包車之外，仲多左可以揀搭俄佬An-28.除咗irkutsk上島，仲可以揀ulan-ude橫跨個湖禮拜一，五，日都有機。

Schedule:

購票: (有service fee) / send email 去makina.ea@mail.ru

今次我就揀左上島包車，12000 5人，落島就khuzhir飛去ulan-ude, 2310盧布

係咪好撚凍

巴打自由行定跟團，我都呢幾日放假，諗緊去邊好

我去果陣算係暖，irkutsk同島 -10 - -18，之後去到ulan ude就去到-30

你啲衣著有冇得講黎聽下

頭:雷鋒帽,有時加口罩
上身: colombia/uniqlo heattech +求其薄Tee+colombia fleece + colombia羽絨
下身: colombia heattech +雪褲
腳: 薄長襪+羊毛襪+高筒鞋(我係montbell thermaland boots)

唔好妄想個車手會做導遊
司機只係會用俄文講幾樣野(我估係呢幾樣野 因為唔識聽)
1.落車落車 2.走喇走喇 3.call返你個fd返黎集合

個時我join南定北島團
連自己去左邊都唔知道
當司機停車趕人落去就知道係一個景點
下一次落車都仲係湖上面就知道係另一個景點
最後見佢車返大家去d屋既門口
先知道原來已經完左

btw落車個陣要記得自己同車既人樣同自己架車既車牌
因為個仆街會係大家睇緊景既時候郁架車去第二個位
然後湖上面係會同時有成五六同款車係度

希望你地會撞到個好客d既司機

幫到好多 thx

如果唔係跟團去
記得問清楚 會唔會有氣墊船上島
我就係戇鳩鳩自己一個去
見到車就一鳩上咗去
行撚咗九個字上島-30幾度呀凍撚死喇

據我所知好似每日得幾個鐘有船